點解00後後獨立高達系列，除咗00都柒下柒下

雖然00抄unicorn互相理解，但起碼都講到國際政治，有獨家嘢，太陽爐設計又夠夢幻，機設四平八穩靠唔錯，嘟做有UC級數

但其他啲乜種子、鐵血嘅劇情都係虎頭蛇尾，尤其種子啲劇情極MK加特輯feel，只會用高達皮而無高達精神，主角開無雙得嚟性格唔討好（鐵血相反，角色討好而劇情柒）

UC由元祖、08小隊到馬反一直都保持到高質劇情、人性探討，高達味濃厚，到0096雖然有少少MK但收尾夠震撼夠epic，長篇得嚟有新意，撐起高達個banner

明明90年代仲有W同機武傳呢啲有創意得嚟夠高質嘅高達，到00後就真係得翻00

00 種子好睇

種子咪MK肥皂劇，邊有高達精神

飛鳥同基魔互相理解

00 抄unicorn??

樓主on99 fced

"《機動戰士鋼彈UC》（日语：機動戦士ガンダムUC）是福井晴敏撰寫的GUNDAM小說系列作品，於雜誌《GUNDAM ACE》2007年2月號至2009年8月號上連載。2009年4月25日，官方宣布本作品動畫化[1]，改編動畫以全7話OVA形式於2010年2月20日至2014年5月17日在世界多國同步播放，並推出多语言BD&DVD。OVA動畫因大獲好評而決定將其內容進行編輯成新版動畫《機動戰士鋼彈UC RE:0096》，於2016年4月3日開始播出。"

小說係早過00開始
不過唔覺得有咩抄唔抄既問題

俺がガンダムだ

佢地唔知時序唔好怪佢地

高達系列既主題好似一向都係互相理解同反戰你咁講套套高達都係抄黎抄去

諗起一開始uc宣傳既內頁 隻獨角獸畫到白雲咁霸左成個天空 勁到
點知個故事都係on99咁

其實我睇左成套UC 2次，都唔記得入面講左啲咩。係咪正常

因為冇咗靈魂人物伊奧里亞舒格堡

你終於甩P

淨係知道利迪溝唔到女發爛渣

套套高達都講互相理解㗎啦，邊有抄唔抄

咪就係，一開始阿寶同馬沙已經講緊新人類互相理解

不過我覺得00將成個層次昇華左，由人與人的互相理解，到變革者和普通人的互相理解，其至去到與宇宙其他物種的互相理解

00 剎那直頭勇武派化身 囉天人4字同班左膠黎俾係咪on9

Veda 終於hack得入連登server

簡單d講 主角阿爺定太爺執到塊石板 上面寫咗條條文會阻住聯邦發大財 所以兩邊暗瓦底收埋咗塊石板 佢阿爺因為咁發咗大財 而家佢決定公佈出去但係為咗唔比別有用心嘅人知道就用咗個極隱秘嘅方法(渣unicorn去一個坐標)

好似係咁

但全程聯邦同新自護係度打乜鳩我都想知

你真係現代耶穌嚟

變革的第一步

原本就係阿爺要嚿石俾新自護。